---
title: Man kann mir nun verschlüsselte E-Mails senden
date: 2018-05-16T19:40:19+0100
categories:
- OSBN
- Allgemein
tags:
- Email
- PGP
slug: man-kann-mir-nun-verschluesselte-e-mails-senden
---
Ich wurde heute nach meinem öffentlichen PGP-Schüssel gefragt mit dem man mir verschlüsselte E-Mails zukommen lassen kann. Da das die erste Anfrage seit Jahren war, musste ich erst einmal passen, da es die Adresse, für die ich damals einen Schlüssel erstellt habe, nicht mehr existiert.

Auch wenn ich in der Praxis vermutlich wenig bis gar keine verschlüsselten E-Mails erhalten werde, habe ich für die im Impressum genannte E-Mail-Adresse ein PGP-Schlüsselpaar erstellt. Den öffentlichen Schlüssel kann man [hier](/fryboyter-pubkey.asc) herunterladen. Auf einen Keyserver werde ich nichts hochladen, da ich beim letzten Mal schneller Spam erhalten habe als ich die Adresse samt öffentlichen Schlüssel veröffentlicht habe. Der Fingerprint des Schlüssels lautet 1010 0772 2F70 9477 0552 C477 2CAA A334 FB14 32A7.
